[一早鑽漏洞]回應牌照持有人是否其直系親屬 陶輝反問直系親屬定義

助理警務處處長陶輝居住在清水灣碧水新村的牌照屋，被質疑違反牌照條款及佔用官地。

陶輝在寓所外被追問事件時表示，他居住的1號屋是牌照屋，他得到牌照持有人的批准住在該處，而該牌照持有人為他妻子的親人。被問到牌照持有人是否他們的直系親屬，他反問直系親屬的定義，又指會是有趣的發現。

陶輝又說，希望地政總署等有關部門可以有一個全面的調查，他會配合調查結果，若地政總署要求他離開，他會照做，但他很希望當局說明「親人」的定義。

做咗咁多年公墓猿
邊個家庭成員有得跟你食醫療福利，邊個咪係香港政府定義嘅直系囉

反問個官啦

唔係應該立即停職先咩

妻子親人咪唔算直系

除非屌表妹啦
正常情況下妻子親人根本就冇血緣
有乜可能係直系先
真係

法官：陶生服務社會數十年 高尚情操 故判處罰款

佢好似係狗畜校長黎, 停左一係搵呀倫一係搵渣哥譚校長接替

唔會社會服務 肯定罰款了事
判詞：陶先生因為暴徒而工作量大增 所以出現無心之失 社會大眾應予體諒 並感謝他過往對維護香港治安所作出的努力

要同姓，我都唔明點解佢咁spin

警察高層要住牌照屋，係社會的錯，政府賠返幾千萬買過間新屋比你，改善生活環境

應該逿住港督府

情操高尚 難得好人

陶生多次射擊暴徒
情操高尙